（絲打入）紀律部隊officer vs 醫生/飛機師 溝你 你會揀邊個？

識揀一定揀督察 人工高福利好鐵飯碗 同個督察扑左又有宿舍 平時又多時間陪你 醫生日日忙到仆街 飛機師又日日唔見人 中年嗰時 香港醫生俾大陸醫生搞到失業 飛機師嗰班因為健康唔達標失業 最後做督察既一定笑到最後

正評： 紀律部隊officer
負評 ： 醫生/飛機師

拎officer同醫生比
笑死人咩
機師新入職都唔係好多人工咋 幅射好勁

我揀工程師

攞支螺絲批插你嗰西

prof grade

一定係揀飛機師
貪佢食得多飛雞 床上技巧好

醫生jeng , 有得瘋狂call sick

On9 揀份工都要諗埋人個份 中意做咩未做咩囉

政府工程師
sub con 狗也不屌

食煙叫雞講粗口

飛機師狗也不屌，有宇宙射線

如果兩個choice人工睇齊又會點

梗係醫生/飛機師
拎左份糧再平日時間拎去養個靚仔model

而家膊頭兩粒去到max 要還宿舍架，拎NCA喎，警隊消防我諗佢地未夠30歲就升左兩粒一辦。老移就住得海怡幾年就要走

It狗啦

埋單一流

我都係咁話 飛機師成日食飛雞 全部都係仆街黎
你諗下 vien咁正 邊個飛機師忍得住

正苦ws點睇 夠hea大把時間陪老婆喎

幅射 + shift

人生贏家

我愛vien bb 佢好純情

做個冗員ai仔 準時返9放5 冇得輸
正苦工程師都要ot呀

vienbb咁正 啲飛機師點忍呀
有個飛機師男朋友真係令人不安

vien bb

人工真係差唔多，點解唔比得

紀律部隊Officer都分幾個level
飛行服務隊應該係最正，鐵飯碗再加埋機師光環
同埋升職應該都幾快，見過有Madam幾後生，睇落未到40，膊頭既花已經係同高級警司睇齊，綜合應該係最好
PI同SO就有Advancement，雖然辛苦但係升職快，FG入去既話30未到已經兩花一辦，甚至3粒都有，而且都係最有紀律部隊光環
IO同CI感覺上就係要番Shift既EO，成世人升一次職既大有人在，可取既淨番人工高，番工就係等放工，因係海關真係冇野做
CO就狗也不屌，除非好等錢洗，否則都唔會做

機師舊制福利就好好，但宜家請番黎既好似減左人工同埋training要自己分擔一半成本，起碼如果有咁多份工簡我唔會狗衝呢份工

最後我覺得Doctor>GFS>PI/SO>Pilots>Others

醫生做星球人又得，行醫濟世去做無國界醫生又得，就算番公立醫院都一樣係受世人景仰，永遠都可以用救人去做忙既擋箭牌

你確定？醫生高好多啊

你確定？高級督察差唔多十萬一個月，醫生幾錢？

你計公立醫院果批可能差價唔算多既 但都係差三四皮走唔甩啦
真係搵真銀果d醫生緊係講緊私人執業果班啦 幫辦搵一世都搵唔到佢地既價啦

咪係囉
連登小朋友真係好中意吹奏pi

最撚憎飛機師 ，以為自己好撚巴閉

不如你講下你覺得醫生幾錢？

有父幹果個
你理撚得佢咩職業，窮既咪又係一個撐起陷家

飛機師可以得閒用下平機票一齊飛

諗唔到醫生點解會輸

梗係電競師

星球人/月球人未撚見識過？

醫生睇邊班，公立醫院 （即醫管局）果堆醫生 /高級醫生去到10萬咁上下。做到顧問醫生可以去到20萬。
私人診所內科，拉上補下大概十零萬左右，但工作量少過醫管局好多。
私人診所專科，三四十萬一個月唔出奇，有D名氣果班過百萬一個月好等閒。有朋友老豆開診所做專科，有時一個鐘睇到五至六個病人 ，都已經有五千蚊⋯⋯
有時有D醫生下午休四個鐘果D，唔係佢地Hea。係有時會係出面同病人做下小手術，呢度又係一個額外既收入來源。

醫生一定贏撚晒

中環私人醫生搵5000萬～1億一年真係好基本，講真

飛機師好型

你都要溝通到先得嫁，人地同你講下公事，你都唔會明

個班專科名醫就係月球人
連登公屋仔真係見識少

你未見過東區個乾收銀, 做到去DEPT HEAD, 都係咁同自己同行R 假紙, 咪一撚樣

計錢可能officer 差少少，睇埋文化水平就差幾條街
officer同醫生/律師/飛機師去馬會/木球會飯局坐埋臺，聲都唔敢出
醫生律師流利英文，officer 就er er er
人地講緊去聽歌劇/交響樂，討論哲學與人生價值, officer 又係er er er
officer仲停留口腔期飲飲食食，仲要大家個家底差幾皮
政府工得AO可以同醫生/律師/飛機師 抗衡下

律師都未必撈得掂，飛機師亦未必有文化

紀律部隊

無業先好 養住佢一定唔會走

利申：想比人養

你覺得計比較飛機師文化低既機會高，定officer機會高d?
飛機師好多時外國讀航空，考埋CPL先入航空公司。
屋企無返幾百萬都support 唔到
飛機師未必真係好難做，但要由細培養出來肯定要家底好，洗好多錢先掂

睇得戲多

你未見識過，咪以爲睇戲
親身去過。

講搵錢既話醫生無得輸，醫生既話私人執業你唔死都有得做。 Officer 同機師就無呢支歌仔唱，前者係舊制(長糧)都可以一戰 。
我屋企樓下個醫生我細細個睇佢既時候都己經五張幾，個時佢話個仔剛剛考入港大醫生。到而家我結埋婚上次去睇醫生既時候佢個孫都岩岩醫生畢業。

睇下邊個靚仔

Trainee頂薪都呢個價啦
高級督察

唔好拎D明牌醫生比，咁不如話一個PC屋企有幾憶生意

純你老尾，都唔知比人屌過幾多次

認真，真係唔洗好有家底，身邊兩個朋友入左國泰都係大學開始自己睇書/grad咗入飛行服務隊/航空相關行業儲經驗鋪路，讀書都係洗多幾十萬，唔會同你讀多個master差太遠

一句就打殘你
有邊個有錢人家嘅仔女會去做紀律部隊officer架？

大把degree都未讀或者未讀完入左cadet pilot.
不過英文要好好，應變能力高先做到就真ge，抗壓能力低d都做唔到

2個都唔揀 揀番個自己中意嘅 呢2個唔關我事

入得去做cadet pilot，如果又無家底全部靠自己準備，本身都係醒目仔來。

靚仔嗰個

我建議樓主訓醒好準時返工

戇鳩仔，呢個係最低級醫個價黎咋，你樓下診所個醫生都唔止呢個數啦，如果唔係點解公立醫院啲醫生咁短缺，前線醫生一路屌鬼人工低。因為一去私院/開診所人工就幾倍咁升呀。睇錢既就唔會去公院做，咁你貼公院個人工拓柒咩。
到底有幾井底先至會覺得pi 人工高得過醫生

我無話高得過，我話差不遠
拎私人比不如拎成哥個保安總監去比

你睇漏左好多嘢
1. 公務員醫生唔使升頂薪都 >120k 一個月 + 有好多跳薪點
簡單黎講做6-7 年已經 >120k
2. 督察升兩級人工（3粒花）都仲係低過醫生唔使升，升到3粒花以上嘅快則10年，所有督察計埋應該少過3成升到3粒花以上
3. 公職醫生月入比私人醫生低，即使屋村診所仔一般都有10幾20萬一個月，算係屎嗰批
4. 5,60萬一個月嘅醫生無你諗到咁罕有，各自行業入面比例上會多過搵10幾萬嘅警察幾多吓

八婆fd:你男朋友做咩架?
你:做地盤架
八婆fd:

所以香港醫生根本唔會移民外國
全世界香港做醫生最好賺
比美國更賺

全部都係玩家

結論就係唔係醫生飛機師同紀律部隊officer嘅工全部都係比狗做

完

上面係要拗officer好搵過醫生既

不如答下我點解年年狀元10A都異口同聲話理想係讀醫，講緊係班有錢佬有家底既都咁講。

你有冇見過佢地話由細到大既夢想就係做督察，因為細個俾警察叔叔幫過吖啦？

我見過唔少，咪ive、偽進門口個班囉

華畜不意外

咪玩啦
坐埋一齊咪又係講女人
歌劇哲學

緊係飛機師

醫生開診所 此POST已完

香港豬就係咁劣等

算吧啦 樓上隻小學雞現實世界應該一個醫生都唔識先講得出你確定醫生高好多

利申: 有醫生男朋友 有學識有修養
學識修養其他職業好難比

樓上應該唔識飛機師/醫生 出黎起薪都係5皮頭 做到成隻狗咁 仲要唔係個個有得升 相反政府督察計年資逐個point跳 一年咁多醫生出 最後有幾多個成功開診所做月球人

唔好吹奏幫辦啦 幫辦都只係普通公務員 但醫生機頭就係專業人士

工程/It/會計都係專業人士 audit而家出黎有冇16k

幫辦比上不足比下有餘咁喇

不如咁講，督察同公院醫生差唔多喇，仲要大家都shifting call
不過醫生個圈子人脈勁過督察係一定架喇

最緊要督察一做錯野就死撚得
醫生你除左自己犯刑事，你醫死人都唔洗上身，無論如何病人係死於不幸 ，最嚴重都係停牌一兩年。

高級督察頂薪$84000 點同醫生比
係咪痴撚線
pi係政府對返文職咪同EO同級
AO都未敢話同醫生比啦
唔係d狀元點解話讀醫

醫生要讀書好撚勁先做到
但幫辦讀個普通degree都考到
邊有得比

你知唔知醫生有跳薪？升到pt44唔洗十年時間。

如果唔計私人執業
政府架構中升得最快而且人工最高既職系按排名係政務主任、醫生、航空交通管制主任

總督察頂薪$99000
SEO 頂薪 $105000

點解覺得pi會同醫生比
EO都唔夠比啦
未計升總督察根據編制係3升1
SEO係10升8

醫生起碼係同AO compare 政府既話

已經未計文化學識 淨係講錢途
揾pi同醫比

飛機師其實點會同醫生律師平排
你知唔知飛機塔班officer人工隨時仲高過機師

律師有時都唔可以同醫生平排啦
光環可能都有
但人工次唔少
大把律師整體既人工連老師護士都不如

三種職業嘅性質完全唔同 共通點係做到是但一份都唔需要為三餐溫飽擔心 成班目光狹窄垃圾窮撚 就淨係喺度討論人工

香港醫生起薪都已經高過英國醫生既平均薪金

要搵高學歷爛仔既，就自己睇路喇

大狀有可能，solicitor 好難低過老師護士
2年完TC 都$47000-50000 local firm。

政府工淨係可以拿個人工出來J，除此以外一無所有
劉江華都30萬個月，唔通就好有料到？
文化水平都好重要

有30萬一個月仲洗乜同你講文化水平 對著你班賤民 講一句野已經係權威

咁樣夠你有時間儲錢買樓啦

除咗智障外，我諗唔到有咩人會當劉江華講嘅野係權威

醫生all in

樓主陣政府味好重
政府工最中意J自己份糧（尤其係低級公務員），得閒鄙視下d 專業人士
好心啦，拿份人工高過自己能力幾倍，好得戚咩？

差佬啦
人工都係其次
最緊要有權
到時邊個人得罪你
就可以屈佢藏毒再被自殺

高級司機竟然同醫生放埋一齊講

肯定唔會揀officer

Medical and health officer 🙂
自己search 下係咩

Overall

由高分至低分

私人執業醫生>飛機師>律師>>>>>>>公院醫生>>>督察

現實就係政府工冇得輸 細個讀咁多書咪又係咁 相反政府工細個唔洗太努力 又有童年 大個人工又高過嗰班所謂專業人士 光環可以當飯食嗎？

去到大家都買到樓既level，就唔係淨係睇搵幾多錢
出面奮鬥讀書考牌，人生經歷同涵養多好多
識好多做政府既，講親全部都係飲飲食食，言之無物
行屍走肉，虛耗一生，就係大部份做政府既人生
當然好多人狗衝要選擇呢種人生

可能你真係身體好，從來未睇過醫生⋯
照你咁講，一個”好勤力要擦鞋博升職”嘅pi 係同一個”可以自己選擇做私家/可以選擇收幾多”嘅醫生差不遠

現實係專業人士日日ot 虛耗光陰 政府工得閒去下旅行 去滑雪去行山去睇北極光 享受人生

督察有家庭生活，醫生咁忙飛機師又shift 邊俾到你

仲有政府宿舍 唔洗煩買樓問題

講咁多有乜用
現實就係醫生律師飛機師唔會睇得上普通女
而啲女見你係officer個閪已經流哂水

識人就係咁
男嘅本身讀Asso 後門入返U
出到嚟考到SO成功出到班
女嘅都係U grad 打份朝9晚6嘅普通office工
見條仔係SO即刻逼婚

唔好偷換概念
係你自己當岩岩出黎呀豬呀狗都做到既entry level 工係專業人士炸 鳩下鳩下咁

Chartered engineer/CPA果堆就真係你講既行業既專業人士 搵到食之餘世界上其他地方都認可佢地既資格

呢樣咪就係專業人士同普通政府工既分別

樓主咩料呀, 咁多人溝?

揀做雞啦，更多職業比你選擇

ff

有個靚閪

正評啲人應該係地盤佬嚟

發夢見到樓主係175絲，苟姑娘咁

樓豬平安夜都要返工
可能就係毅進散仔

屌你真係好撚好笑
收工仲要吓吓提公事你做人都好撚辛苦

你同事友屋企人女朋友，一句工事都唔講？
有時做野唔開心講有幾奇呀？
公事一定係辛苦？你個人都幾悲哀

出名專科醫生>領港員>飛機師>officer

講得 情侶點都會講吓公事但唔係主要囉
同埋係點樣唔明，點樣溝通唔到係要男女朋友都做醫療先可以一齊？